馬英九：中共確實有參加 "對日抗戰" 配合蔣中正領導

今（25）日是台灣光復75周年，國民黨擬擴大紀念「台灣光復節」，而中共方面也舉辦相關慶祝活動，外界批評國民黨恐落入中共「一中原則」的陷阱。對此，前總統馬英九表示，在蔣中正的領導與號召下，中共確實有參加八年抗戰，但把台灣光復與中共的「一中原則」胡扯在一起，實在太離譜，希望民進黨的朋友多讀一點近代史再批評，比較有水準。

馬英九今日表示，今天是台灣光復75週年，對於紀念這個重要的日子，民進黨居然有人說，這是與對岸唱和「一中原則」，配合中國大陸對台灣進行政治鬥爭與操作，還有人堅持以「終戰」的說法來否認台灣光復的史實。種種荒謬的言論，凸顯部分人士對歷史的無知及國家認同的混亂。

馬英九指出，因為甲午戰敗、乙未割台，國父乃立志推翻滿清、建立民國。因為日本在1931年「九一八事變」時侵略東北，培植「偽滿洲國」，蔣中正先主張「恢復高（麗）台（台灣），鞏固中華」，後在1941年對日宣戰時廢止《馬關條約》，並於1943年《開羅宣言》中要求日本歸還東北、台灣與澎湖。因為抗戰勝利，台灣才得以光復，重返中華民國版圖，也才有今日的自由民主與繁榮。

馬英九認為，台灣光復終結了日本50年的高壓殖民統治，也告慰乙未抗日熱血犧牲的台灣軍民。紀念台灣光復，更是紀念中華民國與台灣唇齒相依的密切關係。因為中華民國抗戰勝利，才有台灣光復；有台灣光復，中華民國在台灣才有正當性及合法性；沒有台灣光復，又哪來蔡英文總統口中的「中華民國在台灣屹立」？紀念這段攸關國家存亡的歷史，應是每任中華民國總統責無旁貸的重任。

馬英九並表示，至於中共在八年抗戰中的角色，在蔣中正的領導與號召下，中共確實有參加抗戰，並獲得國軍第十八集團軍與新四軍的番號。但是，中共參加的絕大多數是敵後游擊戰，正面作戰除平型關之役外，絕大多數是在國民政府蔣中正領導下進行的；光復台灣的主張，也是蔣中正在「九一八事變」後就提出，並成為國民黨的政策。

鹿鷹犬

屌你老咪閪，難為你係調景嶺出世

中共做freerider就有份

台灣六八九

當時 馬英九 有冇上前線？ 如果冇，佢講嚟做乜

岩岩坐完時光機翻去考察？

馬英九（1950年7月13日－），中華民國政治人物、學者，曾任第12、13任中華民國總統、第4、6任中國國民黨主席等職。祖籍江西省永新縣[3]，籍貫湖南省衡山縣[4][註 1]，馬鶴凌和秦厚修之子，生於英屬香港九龍油麻地[5]，1952年隨雙親定居臺灣臺北市[4][6]。

條 7 頭又知中共有參與？！叫條7頭讀下書喇
影衰香港

佢真係689喎

香港出生既共諜

隻狗又吠

共諜

連戰快d幫隻狗戴番個狗cool，咪俾佢出黎吠啦

配合蔣中正領導
絕大多數是在國民政府蔣中正領導下進行的

叫佢上央視講呢兩句

幾時搬去北京呀

把口係咁講,實際上都係共產黨領導,蘇聯背後指揮.